[
	{
		"question": "ما هو الشىء المقابل ( المساوي ) لمضخة البخاخ في محرك البنزين",
		"o1": " مضخة البنزين",
		"o2": " الدسبرتور ( الموزع )",
		"o3": " الدينمو",
		"o4": " الصمامات",
		"answer": " الدسبرتور ( الموزع )"
	},
	{
		"question": "لكي نفصل المحرك عن العجلات",
		"o1": " نضغط على دعسة الكلاتش",
		"o2": " نضغط على دعسة الفرامل",
		"o3": " جميع الاجابات صحيحة",
		"o4": " نستعمل جهاز الغيارات",
		"answer": " نضغط على دعسة الكلاتش"
	},
	{
		"question": "يجب تشحيم المركبة",
		"o1": " مرة في السنة قبل الفحص السنوي للمركبة",
		"o2": " كل مرة نلاحظ نقص في الزيت في الكارتير",
		"o3": " بعد قطع عدد من الكيلومترات حسب تعليمات منتج المركبة",
		"o4": " كل مرة تشعر فيها أن المحرك يسخن أكثر من المعتاد",
		"answer": " بعد قطع عدد من الكيلومترات حسب تعليمات منتج المركبة"
	},
	{
		"question": "هل يجب اقفال مضخة البخ في محرك ديزل بواسطة سدادة ( ختم رصاصي ) ؟",
		"o1": " فقط في المركبات الشاحنة والمركبات العمومية",
		"o2": " نعم",
		"o3": " كلا",
		"o4": " فقط في المركبات العمومية مثل التاكس والباص",
		"answer": " نعم"
	},
	{
		"question": "ماذا يركب في محرك الديزل بدلا من (الديسبراتور) موزع الشرارات ؟",
		"o1": " مضخة الوقود",
		"o2": " مضخة البخ",
		"o3": " مضخة السرعة",
		"o4": " البخاخات",
		"answer": " مضخة البخ"
	},
	{
		"question": "كيف تبرد الماء داخل الرادياتور ؟",
		"o1": " بواسطة الهواء الخارجي فقط",
		"o2": " بواسطة المروحة فقط",
		"o3": " بواسطة التهوئة وزيادة حجم سطح ملامسة المياة للهواء الخارجي",
		"o4": " بواسطة جمع الماء في خزان واحد",
		"answer": " بواسطة التهوئة وزيادة حجم سطح ملامسة المياة للهواء الخارجي"
	},
	{
		"question": "عندما يخرج دخان اسود من العادم (الاكزوسست) فهذا يدل على",
		"o1": " استهلاك الوقود أكثر من اللازم.",
		"o2": " استهلاك زيت اكثر من اللازم",
		"o3": " استهلاك هواء اقل من اللازم",
		"o4": " استهلاك ماء اكثر من اللازم",
		"answer": " استهلاك الوقود أكثر من اللازم."
	},
	{
		"question": "ما هي وظيفة فلتر الهواء في المحرك ؟",
		"o1": " تنقية الهواء الذي يدخل لمصفاة الوقود",
		"o2": " تنقية الهواء الذي يدخل لمضخة الوقود",
		"o3": " تنقية الهواء الذي يدخل لغرفة الاحتراق",
		"o4": " جميع الاجابات صحيحة",
		"answer": " تنقية الهواء الذي يدخل لغرفة الاحتراق"
	},
	{
		"question": "ما هي وظيفة الثقب بغطاء خزان الوقود ؟",
		"o1": " لتمكين دخول الهواء الخارجي للخزان ومساواة الضغط الداخلي للخزان مع الضغط الخارجي",
		"o2": " لاخراج وقود من الخزان في حالة عدم التمكن من فتح الغطاء",
		"o3": " لاخراج الوقود الفائض",
		"o4": " لمنع ضغط الغازات في جهاز الوقود",
		"answer": " لتمكين دخول الهواء الخارجي للخزان ومساواة الضغط الداخلي للخزان مع الضغط الخارجي"
	},
	{
		"question": "ما هي وظيفة ممتص الشرار الذي يركب في مؤخرة العادم ؟",
		"o1": " يمكن من تهوية بيت عمود المرفق",
		"o2": " لامتصاص الشرار الفائض داخل المحرك",
		"o3": " لمنع خروج الشرار من العادم والذي قد يسبب اشعال حريق",
		"o4": " لعدم تبذير الشرار والمساعدة في اشعال الخليط في غرفة الاحتراق",
		"answer": " لمنع خروج الشرار من العادم والذي قد يسبب اشعال حريق"
	},
	{
		"question": "لماذا يجب ان يكون فراغ معين في دعسة الكلاتش ؟",
		"o1": " لتسهيل عملية استعمال دعسة الكلاتش",
		"o2": " لمنع استهلاك زائد لاجزاء الكلاتش",
		"o3": " لملاءمة ارتفاع الدعسة للسائق",
		"o4": " المطلوب قليل من الرخاوة في دعسة الكلاتش لأن الرجل اليسرى اضعف من الرجل اليمنى",
		"answer": " لمنع استهلاك زائد لاجزاء الكلاتش"
	},
	{
		"question": "ما هي وظيفة البخاخات في محرك الديزل ؟",
		"o1": " بخ الوقود في غرفة الاحتراق",
		"o2": " ادخال الخليط لغرفة الاحتراق",
		"o3": " اشعال الوقود داخل غرفة الاحتراق",
		"o4": " بخ الوقود الى الكاربوريتر",
		"answer": " بخ الوقود في غرفة الاحتراق"
	},
	{
		"question": "كيف نوقف محرك الديزل عن العمل ؟",
		"o1": " بواسطة الدعسة على الكلاتش",
		"o2": " بواسطة ايقاف جريان الوقود",
		"o3": " جميع الاجابات صحيحة",
		"o4": " بواسطة ايقاف عمل الصبابات",
		"answer": " بواسطة ايقاف جريان الوقود"
	},
	{
		"question": "ما هي وظيفة الزيت في المحرك ؟",
		"o1": " يمتص الغازات السامة ويخرجها عن طريق العادم",
		"o2": " التقليل من الاحتكاك بين الاجزاء المتحركه",
		"o3": " جميع الاجابات صحيحة",
		"o4": " يساعد على تخفيض صوت المحرك",
		"answer": " التقليل من الاحتكاك بين الاجزاء المتحركه"
	},
	{
		"question": "هل يجب التأكد من ارتفاع مستوى الزيت داخل المحرك ؟",
		"o1": " نعم ، لان كمية الزيت تقدر من منتج المحرك وتكفي لعمل المحرك",
		"o2": " نعم ، يجب ان تكون كمية الزيت اقل من الحد لئلا يتمدد الزيت ويلوث جسم المحرك",
		"o3": " لا توجد اهمية لكمية الزيت اذا كانت اكثر او اقل من الحد المطلوب المهم ان يكون هناك ضغط زيت",
		"o4": " نعم ، يجب ان تكون كمية الزيت اعلى بقليل من الحد لأن الزيت يتبخر مع الحرارة",
		"answer": " نعم ، لان كمية الزيت تقدر من منتج المحرك وتكفي لعمل المحرك"
	},
	{
		"question": "ما هي وظيفة الثقب بغطاء خزان الوقود",
		"o1": " لمنع ضغط الغازات بجهاز الوقود",
		"o2": " ليمكن دخول الهواء الخارجي الى خزان الوقود وكذلك مساواة الضغط الجوي بداخل خزان الوقود",
		"o3": " اثناء عمل المحرك لكي يتخلخل الزيت بشكل احسن لكل اجزاء المحرك",
		"o4": " لاخراج الوقود الفائض",
		"answer": " ليمكن دخول الهواء الخارجي الى خزان الوقود وكذلك مساواة الضغط الجوي بداخل خزان الوقود"
	},
	{
		"question": "متى يتم تغير الزيت في المحرك وكيف يتم ذلك ؟",
		"o1": " حسب أوامر المنتج وعندما يكون المحرك ساكنا",
		"o2": " كل ألف كم وعندما يكون المحرك ساكنا",
		"o3": " كل ألف كم وعندما يكون المحرك يعمل",
		"o4": " عندما تشعر أن الزيت فد أستهلك وعندما يكون المحرك ساكنا",
		"answer": " حسب أوامر المنتج وعندما يكون المحرك ساكنا"
	},
	{
		"question": "كم يجب أن يكون ضغط الهواء في العجلات في الاطارات",
		"o1": " حسب أوامر سلطة الترخيص",
		"o2": " غير مهم ، المهم أن يكون ضغط الهواء مناسبا",
		"o3": " حسب أوامر المنتج",
		"o4": " حسب أوامر صاحب الكراج المرخص",
		"answer": " حسب أوامر المنتج"
	},
	{
		"question": "ماذا ترينا ساعة الحرارة في المحرك ؟",
		"o1": " درجة حرارة الماء في المحرك",
		"o2": " هذا دليل على أن الساعة لا تعمل",
		"o3": " درجة حرارة الزيت في المحرك",
		"o4": " درجة حرارة المحرك",
		"answer": " درجة حرارة الماء في المحرك"
	},
	{
		"question": "ما هو ترتيب العمليات بعد تركيب العجل الاضافي ؟",
		"o1": " انزال المركبة ثم شد البراغي بقوة",
		"o2": " شد البراغي بقوة وانزال المركبة",
		"o3": " شد برغيين متقابليين ، انزال الرافعة ثم شد باقي البراغي",
		"o4": " شد البراغي ، انزال المركبة ثم تقوية شد البراغي",
		"answer": " شد البراغي ، انزال المركبة ثم تقوية شد البراغي"
	},
	{
		"question": "يجب تشحيم المركبة",
		"o1": " بعد ان تقطع المركبة مسافة 2500 كم",
		"o2": " مرة كل شهر",
		"o3": " بعد قطع المركبة كيلومترات معينة حسب تعليمات المنتج",
		"o4": " بعد ان تقطع المركبة مسافة 1500 كم",
		"answer": " بعد قطع المركبة كيلومترات معينة حسب تعليمات المنتج"
	},
	{
		"question": "اذا كانت كمية زيت (سائل ) الفرامل ناقصة :",
		"o1": " فرامل اليد لا تعمل بصورة جيدة",
		"o2": " هذا دليل على أن هناك نقص زيت في الكارتير",
		"o3": " فرامل الرجل لا تعمل بصورة جيدة",
		"o4": " هذا دليل على أن هناك تسرب زيت في الكارتير",
		"answer": " فرامل الرجل لا تعمل بصورة جيدة"
	},
	{
		"question": "لماذا يجب ان يكون ضغط الهواء في الاطارات حسب اوامر المنتج ؟",
		"o1": " لمنع استهلاك زائد للاطارات",
		"o2": " للمحافظة على ثبات المركبة",
		"o3": " جميع الاجابات صحيحة",
		"o4": " لتسهيل عملية المقود",
		"answer": " جميع الاجابات صحيحة"
	},
	{
		"question": "يستعمل قفل الباككس",
		"o1": " عند الانعطاف يمنة او يسرة في طريق موحلة",
		"o2": " عندما تكون العجلات الامامية في اتجاه مستقيم",
		"o3": " بعد ايقاف المركبة",
		"o4": " عند استعمال فرامل الرجل فقط",
		"answer": " عندما تكون العجلات الامامية في اتجاه مستقيم"
	},
	{
		"question": "الهدف من استعمال قفل الباككس هو",
		"o1": " للمحافظة على خط سير مستقيم عند السير في طريق مستقيمة",
		"o2": " للمساعدة على الخروج من التزحلق او التغريز",
		"o3": " للمساعدة على انعطاف المركبة بشكل انجع",
		"o4": " لمنع التزحلق في الممنعطفات",
		"answer": " للمساعدة على الخروج من التزحلق او التغريز"
	},
	{
		"question": "ما هي وظيفة الفتحات الصغيرة الموجودة في غطاء تنك السولار",
		"o1": " لا توجد فتحات في غطاء تنك الوقود",
		"o2": " لملائمة الفارغ في تنك السولار مع الضغط الجوي",
		"o3": " لكي نستطيع أن نرى كمية الوقود في تنك البنزين",
		"o4": " لملء تنك الوقود بالوقود",
		"answer": " لملائمة الفارغ في تنك السولار مع الضغط الجوي"
	},
	{
		"question": "لماذا يجب أن يكون فراغ في دواسة الكلاتش",
		"o1": " لنقل الغيارات بسرعة أكبر",
		"o2": " لا يجب أن يكون فراغ في دواسة الكلاتش",
		"o3": " لتسهيل عملية الدوس على دواسة الكلاتش",
		"o4": " للتقليل من استهلاك قطع الكلاتش",
		"answer": " للتقليل من استهلاك قطع الكلاتش"
	},
	{
		"question": "ماذا يسبب نقص في كمية سائل الفرامل",
		"o1": " جميع الفرامل لا تعمل في المركبة",
		"o2": " فرامل اليد لا تعمل بصورة جيدة",
		"o3": " فرامل الرجل لا تعمل على الاطلاق",
		"o4": " فرامل الرجل لا تعمل بصورة جيدة",
		"answer": " فرامل الرجل لا تعمل بصورة جيدة"
	},
	{
		"question": "ما هو السبب لغليان الماء داخل الرادياتور ولعدم تعبئة الدينامو للبطارية",
		"o1": " نقص في زيت المحرك",
		"o2": " قشاط ( حزام ) المروحة رخو او ممزق",
		"o3": " المحرك لا يعمل بصورة جيدة",
		"o4": " نقص في مياه المبرد",
		"answer": " قشاط ( حزام ) المروحة رخو او ممزق"
	},
	{
		"question": "توازن عجلات غير صحيح يسبب",
		"o1": " تلف سريع للاطارات",
		"o2": " تسرب الهواء من الاطارات",
		"o3": " سخونة زائدة في الاطارات",
		"o4": " جميع الاجابات صحيحة",
		"answer": " تلف سريع للاطارات"
	}
]